四德皆失，何以守國？ 專欄作家 - 古德明

四德皆失，何以守國？
專欄作家 - 古德明

武漢型肺炎所向披靡，各國防疫設備短缺，其間新聞紛傳，或說武漢疫發之初，意大利運送大量防疫設備與中共，不料瘟疫西傳意大利之後，中共只送還一部份，並要意大利出錢買回；或說美國珀金埃爾默公司（Perkin Elmer）在中國大陸所產病毒試劑，被中共當局扣住，無法輸美；或說中共年初在全球各地買下口罩二十億個、保護衣二千五百多件等，現在乘勢操縱防疫用品市場。是中共有事，外國供其所需；外國有事，中共則落井下石。

《左傳．僖公十三年》載：晉惠公獲秦穆公援助，得任國君，卻爽約不以五城相讓，會晉國大饑，又向穆公求糧。穆公認為：「救災恤鄰，道也。其君是惡（晉君雖不肖），其民何罪？」秦國船隻於是桅檣相望，送糧救晉。次年，秦國大饑，向晉國求糧，惠公卻靳而不與。穆公一怒，興師問罪。秦兵寡而氣盛，晉兵多而氣餒，連戰皆北，惠公終被秦兵所擒，應了晉國大夫慶鄭給他的警告：「背施（忘恩）無親，幸災不仁，貪愛（吝惜所有）不祥，怒鄰（觸怒鄰國）不義。四德皆失，何以守國？」中共現在正是重演「四德皆失」故事。

中共在防疫設備上背施與貪愛，意大利、美國等領略已深。美國總統特朗普競選連任委員會高級法律顧問珍娜．埃利斯（Jenna Ellis）說出了不少人的心聲：「北京要壟斷全球防疫設備，罪同一級謀殺。」

而中共之幸災，朝野無二。遼寧瀋陽有粥店展示兩句賀詞：「熱烈祝賀美國疫情，祝小日本疫帆風順長長久久。」中共駐法國大使館則發表《把顛倒的事實再顛倒過來》一文，譏笑「西方政客互相攻訐，讓百姓被病毒屠疫」。香港《大公報》也有《崇洋媚外成笑話》之類評論，喜孜孜說：「中國正逐漸控制疫病，西方『先進國家』反倒是手足無措。」

中共這樣樂禍幸災，加上硬誣美國甚至意大利是武漢肺炎病毒源頭，不止怒鄰，更是怒了天下。印度律師協會（All India Bar Association）已向聯合國人權理事會告狀，指摘中共秘密製造生物武器，禍害他國，要求賠償；美國總統特朗普也說，中共「須為隱瞞瘟疫付出代價」；英、法、澳洲等國領袖，向來只見中共手上亮晶晶的黃金，現在也有點忍不住。英國外交大臣藍韜文說：「我們必須問，瘟疫如何發生，以及可否及早阻止。」法國總統馬克龍說：「我不會那麼天真，以為中國抗疫比西方高明。他們埋沒了事實。」澳洲內政部長都頓更說：「病人與死者家屬，有權知道瘟疫是怎樣爆發的。中國應接受國際調查。」同時，英國《每日電訊報》停刊中共資助的「中國觀察（China Watch）」專欄，澳洲沃加沃加市也斷絕與昆明的「姊妹市」關係。泰國民眾還與台、港兩地同志組成奶茶聯盟，痛擊中共網上大軍。

四德皆失，中共靠黃金、軍隊，就可以守國了嗎？

古德明
專欄作家